邪魔巨擘

作品簡介：

這是一個武者的世界，這𥚃充滿殺人與復仇。

白楚，一介富家子弟，遭遇常人不可想像的慘劇，在復仇之路上，逼不得已情況下烙下邪門的印記。自古正邪不兩立，他卻一步一步尋古蹟，探秘辛，揭發正邪鬥爭的真相。

序章

武者，以武犯禁。
武者，善惡兼有之。
然而，武者強大，無律可約，無法可束。
若遇到善者倒也罷，若遇到惡者，一言不合殺人固有之，無需多言直接殺人亦比比皆是。
正因此，凡人見武者，皆退避不巳。
武者聚集的地方叫作「江湖」，
這裡殺人與復仇的悲劇不斷上演，
我們的故事正是由一個復仇的少年展開。

第一章 情已逝

蕭蕭風雨夜，驚夢復添愁《賦得江邊柳》

這是一個高高興興的婚宴，醫學世家白家公子白楚與陳家千金陳宜輕共偕連理。

在這個七國爭鋒的時候，白家仍然屹立於宋國上百年，靠的是妙手回春的帶來人脈關係。

白家可以說是一方豪強，坐擁百頃良田，門下家丁上千，這次婚宴亦有無數相熟江湖人士捧場。

最引起爭議的卻是陳宜輕拜入萬華劍宗，萬華劍宗是世上最有名氣的九大門派，白家的地位與萬華劍宗相比卻如蚍蜉撼樹。不少人都對這門婚事稱為荒唐可笑。

然而，白楚仍滿心歡喜的期望著這位未過門的妻子。今日婚宴上一見這位明豔動人的美人。

就在這時候，一個身穿黑衣，提着劍的蒙面人出現。突然，他不説一言便大開殺戒。

面對手無寸鐵的眾人，黑衣人並未手下留情，他劍出如蛟龍，揮手間劍罡縱橫。

「篷，篷，篷」

數道長約數丈的劍罡，帶着橫掃千軍的恐怖氣勢橫腰斬斷眾人的軀幹，眾人扭曲如蛆蟲的軀殼被一刀兩斷。片刻之間，黑衣人竟單槍匹馬屠盡白家的人。

不過，還有一個倖存者⋯

「大師兄，是你！？」陳宜輕一揭臉上紅紗，輕聲説。

「宜輕，跟我走。」黑衣人説。

白楚突逢巨變，又聽到他們的説話，一瞬間明白了為何白家遭劫。

「狗賊，你是萬華劍宗的人吧，你不分清青紅皂白便殺盡我家的人，為的是與我未婚妻相宿相棲。我只恨自己無能，我恨不得飲其血，食其肉。」白楚目眦欲裂說。

「就算你知道我們是誰又如何，憑你也想報仇雪恨？太可笑了，我要留你一條狗命看着我和你的未婚妻結婚。」黑衣人說。

「宜輕，你忘記了我們小時候在一起掏鳥蛋，花前樹下的誠諾嗎？你說過只愛我一個嗎？」白楚冷靜的挽留説。

陳宜輕沉默了半晌，說：「我最後一次叫你楚哥，不要再執著那些過去的事了，現在的我只喜歡楚漢風這樣的強者。」

「他是楚漢風！？」白楚不敢置信的說，鼎鼎大名的「劍君」楚漢風竟然是⋯

「宜輕我地走。」黑衣人帶著猖狂的笑意説。

第二章 舔傷口的孤狼

一頭會咬人的老虎可怕，一頭懂隱忍的老虎更可怕。目送殺父仇人與他的未婚妻堂而皇之的離開，白楚選擇了隱忍，原來清俊的臉上的崢嶸流露。

他在昜位而處，那位萬華劍宗的大帥兄敢堂而皇之的殺人而脱身於殺人的漩渦中。一，他有內罡外放的實力。二，他用的一定不是本門的洗華劍法，他看了看家人的傷口，是用江湖上流傳甚廣的黑虎斷門劍法。作為醫學名家的嫡傳子嗣，這點眼力還是有的。這是一個壞消息，意味着萬華劍宗的弟子殺人的嫌疑大去。

而且萬華劍宗在宋國的勢力盤根錯節，若讓它們的勢力知道自己與萬華劍宗有仇，必定會先下手為強，除掉自己。若果自己要復仇，不應聲張。相反，更要為他們隱暪。等待自己有足夠的力量才徐徐圖之。

然而，白家亦不安全，當其他豪門大族得知白家只有他一個孤兒，不會為他嗚鼓申寃，反而只會逼問他家族財產的所在，巧取豪奪吞併掉整個白家。白楚彷佛一頭舔着傷口的孤狼，他收拾了家中的細軟，便溜夜離開了白家大宅。

留名

評已正

多謝巴打

第三章 一路向西

白楚在樹林間盤坐，運起家傳的《藴玉訣》。要知道行走江湖都有少少看家本領,因為醫人同武學一樣都要驅使體內真氣。然而，祖傳的《藴玉訣》進境相對一般功法緩慢，但對藴養身體頗有奇效，習此功者一般較長壽和健康。白楚又想到自己的父母，若果他們沒有死於非命想必能活到二百歲。

「陳宜輕和來自萬華劍宗的蒙面人，終有一日我會報仇雪恨。」他嘴角上揚，露出一個桀驁的笑容。

從前的白楚錦衣玉食，也沒有意願練武，現在想要狠下功夫卻已經太遲，筋骨早已定型，若無奇遇，這一生成就也就一個二流好手。

他在樹林走着，林中樹影婆娑，太陽和月亮輪流高掛於天空。他風餐露宿一路向西行。

第四章 五年之約

森林的一個角落 宋國

「嗤」一道飛快的離弦之箭精準的射進一隻兔子身上。沿著風聲一看，卻是一個持着弓，腰懸偑劍的少年，正是白楚。只是他已經滿臉油污，看起來在這叢林艱苦生存着。

「明天便是我的十五歳生日了⋯」白楚不禁黯然神傷。往日家中眾星捧月般被族人簇擁的場景仍歷歷在目，但現在一切已是物是人非了。

突然，一頓喧嘩聲自叢林北方傳來，一個少女走在前面，後面有一群奴僕打扮的人緊隨其後。少女看起來嬌美可人，正值年少慕艾的白楚一時間竟看呆了眼。

「嗤」一鞭亳不留情自少女揮下。白楚伸臂扺擋，只覺臂上火辣辣的痛。

「你無緣無故為何打人？」少年不忿地説。

「因為你竟然如此大膽的看着本小姐。」她刁蠻的説。

「神經病！我白楚才不會和你一般見識。」白楚見其人多勢眾，也無可奈何，便欲離開。

偏偏有人認識他。

「哈哈，等我還以爲是那一隻喪家之犬，原來是被滅門，被搶婚的廢物白楚。」少女不屑地説。

「你不要太過份！」少年難掩憤怒的說。

「你不過是頭喪家之犬，你奈得我何嗎？」少女掩嘴笑道。

「如果你想羞辱我的話，你的目的達成到了。不過你會為今日之言後悔。」白楚反而冷靜下來。但白楚心中傲骨崢嶸不允許他低頭。

「哈!」顯然白楚的威脅令他們感到可笑。

「我孔嬌今後便會成為朝陽宗弟子，大家身份實力天差地別，你憑甚麼令我後悔。」孔嬌收斂笑容，傲然的說。

白楚心中一驚，朝陽宗雖然名氣不及九大門派，但也是不可小窺。

但少年嘴巴卻倔強的説：「我早晩會為父母族人報仇。」

「若果你五年內能來到朝陽宗打敗我的話，我便信服你今日之言，否則不過是妙想天開。」孔嬌說。

「走。」孔嬌帶著族中護衛揚長而去。

pish

第五章 棕熊

白楚不再理會遠去的人，轉而專注在處理捕獲的兔子上，他一方面剝取兔皮，另一方面，用打火石生火，把兔肉，內臓一併燒烤。然而，好景不常有，兔屍的血腥味卻吸引了不速之客。

只見叢林中忽有龐然大物拔山倒樹而來，白楚嚇得雙腿連蹬，箭步離開兔子。只見一隻憨態可掬的棕熊不慌不忙的抓起兔肉撕咬起來。

白楚卻毫不留戀自己的獵物，轉身往前跑。

只因棕熊為森林霸主，體重逾千斤，人立而起可達一丈高，對不懂武藝的白楚絕對是不可招惹的恐怖存在。

當棕熊吃完兔肉後，鼻子一動，竟朝著白楚的方向奔跑去！另一邊廂，白楚只見瘴氣越來越濃。

然而，背後的咆吼聲卻令他不敢停步。跑，一直跑，旁邊風嘯聲在耳邊不斷掠過。

終於，他跑到一個峽谷前，峽谷下是一片迷霧，但棕熊只在他一丈外止步，兇悍的咆嘯着。

這刻白楚可謂上天無路，入地無門。但這刻白楚只有一個念頭，他不能死，他要報仇雪恨！

在這頃刻間，白楚往前一躍，他的身影消失在峽谷之中。

見到白楚就諗起林平之

放心，白楚唔會好似林平之咁自宮

第六章 遠古遺跡

不知過了多久迷霧逐漸散去，白楚醒轉過來，由谷底往上一看，這是一個三丈高的峽谷，谷壁上長滿茂密的樹木，他估計自己躍下來時不斷被壁旁生長的樹木阻擋，致使自己無生命之危。

他觀察周圍的環境，他發現自己面前是一個石製建築物，佈滿了青苔。

滿腦子疑惑的白楚走進遠古遺跡了。

他剛踏進門，便有機關啟動之聲，可惜因為日久失修，那機關已經失去了功效，否則白楚會被勁矢射成蜂窩。

白楚小心謹慎的走著。只見屋內匾額上寫著「藥園」，「武房」。

他走到藥園，只見上百頃的土地長滿了不同的草藥。其中包括：養吾果，人參，噬靈草，地黃精。它們的年份竟然有上百年，這些草藥有奪天地造化之效。

他作為醫學世家傳人可謂高興得發抖，不但因為它們千金難買，還是他知道一種藥浴的配方可用上這些草藥，有易筋洗髓功效，可以回復身體破損，正好物盡其用。

他又走進「武房」，只見古色古香的書房的檯子其上有一卷羊皮卷軸。

白楚打開卷軸，只是內容卻語焉不詳。

他原先只覺得自己孤苦伶仃，身負血海深仇，但如今卻發現藥材他的人生仿彿乍現曙光，他捧著無字天書一般的卷軸，高興的大呼大叫，一時間唾液橫飛，沾上了卷軸，而卷軸郤慢慢浮現一些字來。

他發現個中端倪，立馬用葫蘆中的水將羊皮卷軸沾了個遍。上面浮現著四字「不壞鐵衣」。

第七章 筆記

白楚看着「不壞鐵衣」的羊皮卷軸。它分為兩個大標題和一道藥浴秘方。

分別為被動防禦力和主動防禦力！

被動防禦指外煉筋骨皮，卷軸中透露幾種透過擊打，鍛鍊身體，增強身體防禦力的方法，配上「鋼筋鐵骨」的藥浴，即使是一般刀劍的傷也能倖免。

主動防禦指內煉一口氣，透過特定方法運氣主動出擊防禦敵襲。到最高境界人體409個竅穴自行儲存真氣，當危險來臨的時候自行防衞，甚至反傷。

「鋼筋鐵骨」藥浴：「健骨果，回傷草，驢草根」他知道這些尋常藥材蒼州一般藥房皆有售，只是藥方指明需要沐浴上三五年方見效。

他又看見一個匾額寫着「書房」和「浴室」。踏進書房，在書桌上發現一本筆記簿。白楚打開它：

「帝誔1052年2月15日，京城出現一種謠言，有不同的異人出現，他們自稱從無盡海域，遠渡而來。」

⋯

「帝誕1053年6月5日，這些來自西方大陸的人，他們的武功十分詭異，領頭人自稱會一種涅槃神功，內力自生速度奇快，彷如無窮無盡，又可以斷肢重生，與蒼州各國武林領袖大戰正酣。」

白楚計算一番，現在是帝誕1156年，這本筆記本豈不是百年前所著？

龍傲天feel, 乜都唔識主角奇遇就有千年藥草+絕世神功

lol 係咪龍傲天就見仁見智，我未見過一個龍傲天係死哂屋企人

大把故係自己都死撚埋既轉生故一樣比人都話龍傲天

咁我而本小說係武俠，唔可以死而復生

依

所以我想講既係死唔死人唔係唯一一個係咪龍傲天既標準

咁有冇奇遇都唔係唯一一個龍傲天既標準。

楊過都有奇遇，佢算唔算龍傲天？

我無睇過神鵰唔識覆你

第八章 破繭

白楚合上語焉不詳的筆記本，走向浴室，發現一個浴缸，非銅非鐵，輕巧方便，浴缸下有一個燒火的機關。

他立刻去屋外打水，用打火石生火，打算洗一個痛快澡，畢竟他也一個月沒有正式洗澡了。

洗澡後便開始準備藥浴。第二天，他收割藥草，把養吾果，人參，噬靈草，地黃精切丁，以更有效率的揮發藥材的藥力。浴缸細火慢烤。

白楚浸泡在水中，運起蕴玉訣，浴缸內的虊水有濃郁的碧綠色，此刻更形成一個漩窩。隨著在天地靈氣包圍中練功，白楚一舉打通半數的十二正經！

修練無歲月，隨著他不斷加水，水中的碧綠色越來越稀少。他的身上出現了烏黑稠密的角質層，彷彿被一層繭所包圍。

「噼哩啪啦」一響，白楚整個人破繭而出，經過藥浴的洗骨易髓，他脫胎換骨了，整個人看起來冰肌玉骨，清秀的臉上散發一股洋溢的生命氣息，單憑著肉體力量便可躍上丈許高。

「爸媽你看見嗎，我變強了。」白楚遙望著遠方的星辰，他知道是時候離開這個峡谷了。